點解「消防員」獨有道德光環？

其實只係一單「工業意外」。

每個工種都有佢獨特危險性，入職之前都清楚、了解、明白同接受。

而資方係厘定有關人工果陣都充份考慮左呢個因素。

唔明點解佢地額外需要一個道德光環。

你點知資方係厘定有關人工果陣有冇計埋道德光環？

點證明係「額外」？

另外，

香港勞動市場係自由既，你覺得值博率唔夠高既大可以唔做。點解次次出事都要籌款畀安家費呢？

睇你咩角度睇啦
你企商業角度咪咁睇
企人道角度咪唔係咁睇

自由市場，年年咁多人狗衝做消防員，即係定價合理。

消防員既工作架黎

出左事下下有人畀一千幾百萬安家費，仲唔係「額外」？

有咩工種有呢個禮遇？

因為佢地平時做既野值得尊重
就算係隻貓跌落坑渠都救

因為消防員係救人英雄囉
咁都唔配有光環
你份工會用生命救人？
三萬蚊買得起人條命去救你？
消防員肯 就係真英雄

其實你諗下有咩工作係會同英勇、勇敢、使命感、保障生命財產有關？

你份工需唔需要有以產既特質？

因為近年來同志權利興起
大家都關注基佬人權
所以消防員一有事大家咪多左關注囉

呢個係job decription已經寫明。

點解要人地「尊重」？

殺頭生意都有人做。

你肯做足以證明呢個價值得做。

按章工作既話唔需要救貓下話？

description 打錯

救急扶危。無他，大家都考慮到對社會既貢獻，你咪諗下猶差，保險狗，地產狗，美容雞死左有冇人可憐

佢有權每次一出事就向人收？
人哋俾我又當係我收入？
咁稅局咪肥肥？

咁香港地有邊份工可以「按章工作」先？

為左體現獅子山精神，個個都做緊額外既野架啦

尊重人係普世價值

點解要把工作眨低到只係工作？

所以我咪覺得籌錢畀安家費係無需要既。

如果話消防員嘅全部回報係薪金+福利+道德光環，樓主點睇？

魚蛋

啲消防員真係好撚大隻
啲警犬一比下去正垃圾

救人係英雄。

咁醫生救人都係英雄

法官維持法治精神又係咪英雄？

金管家局維持7.8匯聯又係咪英雄？

黑警
知法犯法都可以有幾千萬安家費

Job description有冇叫你尊重老闆？
而你又有冇？
呢個社會有潛規則，你可以企硬話冇需要點點點，不過最後輸嘅係你

咁我個問題就係，what makes it more than just a job

人地無話唔係

但救人的確係英雄，殺人就係邪惡，呢個係普世價值

咁招聘果陣應該寫明：

「因公徇職，或有安家費。」

因為我地係人，人係會有情感
你應該唔係人係精神病人

麻木不「人」

而家籌錢嗰筆安家費係政府俾？

點解警察打人, 保險狗昆人要額外比人屌, 工作需要啫

你講得岩，

尊重老細係份內事黎。

我無收一千幾百蚊「尊重費」

消防員係救人 入職已經知本身有機會為人而死都仲做 其他多數都係為工作而死 姐係為自己多
道德上一定係捨己為人高尚d

會唔會係偏見？

消防死就係英雄。

其他人過勞死、意外死就系nobody

忌廉仔

人工包左。有何高尚？

你都要標明「毛澤東」「甘地」呢d大人物
唔係nobody
又點可以套用到個價值觀？
你呢d先叫單一思考

咁佢嘅道德光環, 社會地位都係回報之一
如果無嘅呢啲嘅. 呢個人工呢個工種吸引唔到咁多人報

我都唔明
明明份人工包埋危險事

屌你 份工包埋會死嫁

屌d人講到差佬份工好似唔危險咁 有咩事咪又係報警

um。

人年有咁多地盤佬跌死、的士司機意外死，咪一樣咁多人做。

所以我覺得消防員現有薪酬福利工作時數係有競爭力既。

They are well paid for it

邊個話猶差唔危險？
猶差個形象點解咁差唔係冇原因架喎

咁的確近二十年，黑警危險性大大減少。

無左ak47悍匪，黑警安全過以前。

Agree.

試下將人工減到1萬2
睇下有無咁多為民請命

同樣，睇下有無咁多人維持治安

樓主仲未答我
如果話消防員嘅全部回報係薪金+福利+道德光環

道德光環唔係淨係你講嘅安家費

最憎d死仆街講話係消防員份糧包埋
仆你個街人地份糧包埋殉職死架

咁解釋到啲咩？
消防員唔可以為咗份人工？
為咗份人工就唔可以有人尊重？

1)你肯定人工包到？依家係死左喎，佢屋企人無左經濟支柱喎，例如，每個月俾多萬幾蚊你但三年後你永遠唔可以做野返工你制唔制
2更加重要既係人命可唔可以咁樣買起？答係既話唔該自己諗下同大陸人有咩分別(當然我可以俾一大堆ethics 既argument 你)

其實好睇係咪hae 做, 就算受薪都可以hae 救架啦,佢肯捨己為人,係值得比光環.

但至於安家費,, 我覺得on9囉

講得出咁嘅野
點會知咩係ethics

我無話唔駛尊重
只不過覺得over左
入職前知道人工待遇係包埋危險事情
唔好彩死左係不幸但唔需要講到英雄為民請命咁

樓主呢d標準港豬所有野都用錢去衡量所以冇乜好嘈
同d港女去餐廳食野飯話餐飯我有畀錢點解我要尊重d待應廚師一樣

知法犯法，白抖2年人工都仲可以收安家費，點解殉職冇

就係我覺得光環無需要

有糧出工全部都唔需要尊重, 因為包埋受氣
呢D大陸人先有既心態

ethics幾錢斤？

你死左都可能有
睇下你點死法

跟據連登仔既邏輯，得消防員先值得咁既禮遇

咁整路工人，維修工人，清潔工人，建築工人
同樣都係為保障大家安全為其中一個目的既工
點解凈係消防有光環？ 年中幾多修路工建築工死於工業意外？

去check下人地個平均壽命啦
好多都因為肺癌鼻煙癌唔長命

人地拎條命去救人
其他人尊重佢地又唔抵得呀？

講埋d垃圾類比
現代醫生會醫醫下人意外冇埋條命？
最多咪冇左份工

仲有 安家費唔係人地request架
你想要嘅咪講下你咩職業
等你為份工冇左條命睇下大家有冇需要幫你籌旗囉

得啦你已經證明左呢樣野 同你無需要再討論

唔係問你覺得需唔需要
而係話所謂道德光環係佢回報一部分

邊個咁講過？

有邊份工會為自己而死？

包左有機會死
所有工都包架啦

咁倒返轉，你應該要求人關注多啲工人，而唔係拆消防員嘅光環

開呢個post收咗幾錢？

而家就係講緊唔應該咁煲法。

道德光環最終轉化做安家費

以前邊有籌到咁多安家費架。

無人講過，但已經做緊。

無一個行業因公徇職可以畀連登仔咁吹奏法

無錯好多工種都有獨特危險性，而亦都好多人因為呢種危險性而產生意外死左。
但係你有冇諗過你指既好多工種既意外其實係人為疏忽
搞到附近既人或自己(意)料之(外)死亡，簡稱不幸啦。
但係消防員每次行動代表住佢地會因為一啲意外或人為意外受傷或死亡...

同埋唔該你地啦咩叫人地份人工包呀...雖然我唔否認可能真係有人為左份人工去做消防...但係即使佢hea做佢亦都要為左某樣事物入去啲有已知危險隨時發生意外既地方。

人地呢種有危險係明面上加暗地裡。

本黎就唔應該有光環。

所以應該糾正，而唔係鼓吹

唔見你幫下港豬澳大橋死左最少廿幾個工人出下聲
佢地一樣拎條名出黎做

我唔覺兩個問法有幾大分別

你即係話人地死就係「自己羅黎」啦。

咁都唔係怪消防員掛？
你咪直接屌籌款嘅人？
但係礙於社會嘅壓力你又唔敢出聲

按你既講法消防因工殉職都可以因爲佢自己疏忽 錯判低估在場既嚴重性
地盤工一樣可以因爲老細度縮無做好安全配套而死

樓主邊忽怪消防？

我出個POST咪就係問緊，點解佢地獨有道德光環LOR

事實係好多野諗深一層其實冇野係特別值得有道德光環
好多時只不過係社會風氣同個人價值觀令到人對某啲事/野/人有額外嘅同情心
只不過你將所有職業都還原到佢係因為有糧出同佢自己揀做果份工所以佢先做佢工作上應該做嘅野,咁成件事就冇討論空間

唔係得消防員有道德光環
如果有警察英勇殉職
一樣有咁多人會去關心同想幫手
如果有清道夫掃街個陣比車撞
一樣係會好多人去捐錢
如果有建築工人係工作緊既時候 做足哂所有安全措施
但因為意外而死
一樣係會引起關注

同樣 消防員做錯事 都會受人批評
唔係職業既差異問題
而係以事論事 你話意外大火殉職 可能無咁多人會去關心
但今次係可以避免既意外

樓主係警犬?

我答你, 光環唔係天生就有
係靠佢地自己贏返黎

正如警犬
冇人會一開始就憎佢地

例子：港豬澳大橋咁多工業意外，連登仔有「關心」過？籌期過？

如果今次出事嘅係塞人忌廉果個而唔係有個女
唔知大家啲評價會唔會唔同呢

利申尊重消防 但覺得唔洗係咁吹奏

樓主識唔識尊重？
番工一定係抖份糧？
識親嘅消防都係一心救火救人

考消防難過警犬
人工低過警犬
死人率又高過警犬

如果冇一份救火救人既心, 你會唔會做?

就好似點解連登仔當連尼住神咁拜一撚樣

人工高只係吸引人做既其中一樣野
但人工唔係包埋死亡
有好多連登仔都講到消防員好似好好pay好好做
又返一放二又高人工
但有無諗過人地要幾辛苦先入到去做？
有無諗過人地每次出動要揹幾重野？
有無諗過每次入火場入面幾熱？
有無諗過點解連命都唔要都走去俾氧氣筒人？
人地入火場個陣
連登仔係到做緊打手喳

唔係佢獨有道德光環
只係另一紀律部隊太無道德反襯到佢有光環

尊重係人地比
形容係建立番黎
點解消防有道德道光環？
因為佢形象好，受人尊重

兩種唔同性質囉好無，地盤老細度縮係你老闆正一仆街。
錯判低估，上次迷你倉單野可唔可以話錯判低估呀？
我入火場冇人同我講你老母有人收埋啲易燃物品係個倉
又唔申報出黎...

火埸或意外現場你永遠唔會知道有啲咩潛在危險等緊你
上一刻可能四面都係火 但可以通過，下一刻有火閃出黎。

下？

你意思系得紀律部隊先可以有道德光環？

咪又係收人錢財替人辦事 消防員又咪係打工仔

係香港咁多年唔係連捨身成仁都未聽過下嗎
而家消防員為救人死咗喎
市民捐少少錢支持佢份情操都要屌道德光環
而家命換命呀人工點包呀

你打得‘獨有’都知你偏頗/無知到不得了。

為錢嘅話
D消防個個走去做差佬啦
人工高 又冇咁辛苦 又唔洗搵命博
樓主嘅講法否定哂所有抱負嘅消防

吓?
跳左線?

佢只係拿兩大紀律部隊黎比。

主動選擇捨生取義點解唔可以有光環？
有危險自保係生物天性
佢選擇唔跟隨天性，而跟據理性選擇去救人
即係依家你好肚餓，面前有碗屎同碗飯
你食左碗屎留碗飯畀人咪有道理光環囉
違反天性唔係人人做到
其他工種多數都係為糊口
最多咪停留係肚飯食飯急屎放屁呢啲層次
生物跟隨天性行動有何道德可言？

其實消防員有無光環 唔係你同我話事
唔係 你份工合約上面寫住

係成個社會既人 經過普世價值 同埋 事實去判斷

“救人你覺得係份工黎啫”
“合約既錢包埋你會有風險會死架啦”
“捐咩錢啫你地都多鳩餘”

你講呢d係你既自由
你眼中得工作 合約 同埋 一樣野值幾錢
無問題

捐錢籌錢俾佢家屬
根本就只係對殉職消防員既一點心意

駛撚你去磅重值幾多錢咩 on9仔
你老母生你果時 份合約有叫你去咁做咩？

又黎d唔啱嘅類比 想搬個龍門去邊？

建築工業意外你覺得佢地係預左一定有
仲好勇敢咁去做？

迷你倉嗰單消防係有敢死隊
而且係真係返唔到黎
有邊份工當有一個情況係去到講明你好大機會會死 你仲會做？

仲有 咁依家唔通個題目講緊消防
我就要講哂世界上所有工種先可以表達到？

冇人講過因為意外死嘅人唔可憐
因消防明知危險性咁大 大家尊重佢地 又唔啱呀？

姐係你雙重標準？

警察就有道德光環？打人都叫岩？？？
答啦死黑警

其實只要你係為左救你唔相關既人而犧牲左
我就覺得值得有呢個光環。

為救人而死 同 工業意外 係2樣野黎
消防員人工唔夠黑警高
有d人真係為使命感而做
如果為人工 做黑警仲好啦

屌 原來係假膠

你覺得唔值得俾咪唔好捐囉 無人逼你

係

樓主成日話士佬死 地盤工人死
有幾多個的士佬 同地盤工人係為左幫人先去做架？佢地邊個唔係為左份糧呀？
一個為救人，一個為人工
咁都可以拎黎比

系你老母 字都未撚識寫

有d人就係奴性太重
咩都用錢去衡量

心智未成熟，講條鐵呀
嗱 唔好有人對號入坐
大人都可以心智未成熟既

唔好成日講點解其他人冇光環，你當一個獨立事件去推論點解今次事件消防員唔值得被尊敬，人地先會信服。

我都覺得無必要比較
但事實係紀律部隊佢地兩個最大, 觀感上一個表現好差 就會令到另一個正常都變到好好

價值觀扭曲曬
唔知佢屋企人點教佢

算吧啦 價值觀唔同
道不同不相為謀
當一件事唔可以客觀咁分對錯
就好難會有一個一致結果

你有你固有嘅想法 其他人亦係咁
而其他人冇必要去改變你
亦都冇必要為左你嘅價值觀改變自己

因為危險，有事時候個個都逃離危險地方但得佢地係調返轉
唔好話地盤都危險，但佢地都係（應該）係安全情況下工作
又或者咁睇，工業意外火災地盤工人既duty唔包take risk入去救人但消防員要

樓主係咪搵得仲少過消防員啊

高汁POST

基本上 樓主沒講過

但樓主太離地 佢地既人工同工作性質係唔正比例
唔係多人狗沖就叫合理 呢個係供同求既問題

紀律部隊不嬲多人狗沖 照待遇黎講 黑驚 > 消防
但照危險性質 消防 > 黑驚

用番供同求 消防+黑驚既供係100 但求係300
咁自然消防係多人狗沖架喎 沒問題呀

仲有 近幾年消防既裝備 設備都差左好多
可以話佢地既裝備係追唔上佢地既需求

形象好囉 至少比起其他紀律部隊，就咁

Agree 整路 維修咪又係為左大家 點解佢地死就冇光環戴？？

連登幾時變到咁道德塔利班 做消防一定係預咗有危險性 唔係話份糧包殉職 而係份糧係for佢地辛苦付出+每次行動嘅風險嘅回報 消防因為救市民而殉職係值得尊重 但係似乎吹奏得太過份 有人指個問題出嚟就俾人圍插 上面仲要扯到去家教 屌 我上撚咗fb?

咪臭係，就算連殺人黎講 都係道德光環既時候
在乎當時既情況

唔撚係絕對架on9仔，你死番教會唸聖母經啦 知唔撚知十字軍咩黎呀

正解

地盤佬死左呢？ 都係貢獻社會，無地盤佬你地訓街啦
養殖業員工死左呢？ 食物無得你食，等餓死啦
世界上好多危險工種，司機同跟車都可以好危險，佢地死左就唔值得可憐，唔值得尊敬？

港豬諗野其實都幾膚淺

因為消防出動10居其9都係救災，救命 ， 唔會有乜工作惹人反感(百份報除外)

其實消防一直比人感覺就係英雄
佢地明知有死既機會
但都願意冒險入火場救人 上山救人 有人捲走又係佢地
呢個係細細個係幼稚園就會教你 所以會尊敬佢地 所以咪有光環
同樣人工既工佢地一定搵唔到咩 做個私人健身教練分分鐘有突
所以佢地既選擇值得人尊重
而安家費 人地想為佢家人盡一點綿力 同其他建築工人意外身忙捐款係一樣
有必要咁樣去判決係咪額外係咪唔應該咩

食屎留飯畀人呢個行為唔係人人做到
點解有啲人咁都唔明

你個名

錢買到人命？

道德塔利班
咩都用錢嚟衡量，問我ethics幾錢斤
我質疑佢屋企人點教佢有咩問題？
請指出

而家有吹奏得幾犀利呀？
係咪講足一個月呀？係咪開個晚會追悼佢兼籌款呀？
尋日死，有人講下可惜下，就有人唔知咩心態走去反人
我反而覺得呢種人一副眾人皆醉我獨醒咁好好笑喎
定係應該叫呢班反道德塔利班

根本古典哲學野
幾百年前已經有人指出問題亦都有人解答咗
唔明點解有啲人用緊21世紀物品，但思想仲停留係幾百年前

話啲消防為錢打工就係唔ethical/ 支那人嘅嗰啲連登仔 諗下喎 佢有得揀做唔做消防喎 如果佢揀咗做咁即係佢願意承擔做消防嘅風險 咁點解佢要有道德光環？單純因為佢幫到人？咁如果一個人為咗幫人而死 咁點解我地唔會幫一個為咗減屋企人負擔而自殺嘅人籌旗？

不過想問下樓主 係咪真係消防有光環？定係因為佢今次救到人所以先有光環？如果個消防救唔到人會唔會有光環？如果個消防救嘅係一班喺火災入面嘅人 而唔係兩個扺撚死嘅機畜 會唔會冇咁大嘅光環？如果係 咁即係消防有光環呢個假設係唔存在 而只不過係咁啱今次啲條件齊哂 發動到特殊技能

系你老母
本身就覺得你講野戇鳩
見到5p已經冇野好講
本身所有救人職業係有光環
只係消防員出事機會高 多機會上報紙
所以每次出事就有人關注
而唔係得消防有光環
訓撚醒未

好似地盤工人果啲咁
老闆係地產商
有人工業意外死左
老闆好人都會有安家費
另都有老闆會話你份人工包埋

消防員老闆係納稅人
依家出左事
好人果啲納稅人咪會籌旗
當然亦都會有人好似樓主咁覺得佢地人工包埋

我諗樓主唔係想屌消防有光環 而係想屌你地班偽善撚呀

消防員絕對唔係要犧牲自己生命去救人 工作內容上絕對無寫過 如果寫明的話俾幾多錢你都唔做啦 消防員殉職通常都係因為人為失誤或者意外先會發生 屬於高危工作 殉職定性為「工業意外」

問題就係 地盤工日日咁多工業意外 死嘅死 傷嘅傷你班偽善撚有做d咩 睇完就算 連講句rip都未必有啦
依家消防死左 又籌錢又起人底 唔見你話地盤工人為左起樓俾你地住 犧牲自己條命 點解？

我都明白的確某d職業特別受尊重 好似消防咁 呢個係普羅價值觀 但樓主就係想你地一視同仁D

成班屎忽鬼

講人工果d係咪on9架
如果你講道德既話 根本就唔係同錢掛勾

消防員多咗粒魚蛋
而其他同樣值得多粒魚蛋嘅冇
所以要攞走消防粒魚蛋
而唔係俾多粒俾其他人

用錢嚟衡量一個人嘅所有價值感覺有啲可悲

潛你老母
你老母 你老婆
奉獻俾老闆享用
算唔算係職場潛規則

根本唔同層次
再講都曬氣
最慘係佢哋憤世嫉俗到咩都定性為 偽善/道德塔利班

你公司有咁嘅潛規則？
你咁都接受到？

喂你真係冇改錯名喎
成副撚樣咁喎

又係樓上咁講既
咩叫潛規則 有你就要接受?

人地想尊重邊個關你地撚事咩
覺得自己好理性咪自High飽佢囉
開post質疑人地同情心會顯得自己高人一等？
又唔係迫你捐錢，又唔係傷天害利
都唔明點解而家咁多人鍾意開哩d無謂post
仲要嘈足十幾廿頁
到底係我老左定而家d人真係咁得閒？

咁我咪問你公司有冇囉

偽善撚：

消防本身都會有恩恤金，不過我好撚大愛，一定要再捐多d比佢，佢好撚慘

港豬澳工人修路工人死撚左，我唔知佢地死左

呢啲post睇左咁多個真係覺得好恐怖

一邊破壞民主社會既基礎核心，普世價值，即係道德觀

另一邊要求有民主自由/言論自由既既待遇

任何一個因為救人而出意外既人都值得我地尊敬，唔理有無不自量力個啲無謂野

如果救人仲會受到批評而令到其他人唔願意去救人，香港好快就會變到好似大陸人咁冷血無情

無論點都好，做岩既事，都應該值得讚揚

開呢個問題嘅人真係好戇鳩，咩叫人工預咗 救人嘅時候佢真係會有生命危險，佢唔救人又唔會冇人工嘅，下下縮沙我相信好多個消防員都會，佢地都有讀過書明白危險性，唔係像有些工作因為唔知自己危險性衝出去做，點解我地讚揚下冇縮沙嘅人

利申：我冇支持佢哋玩性愛遊戲

我都明呀！所以我都冇捐錢俾消防員
好似迷你倉單嘢我都覺得做多咗，咁啱果一期有個工人死左冇人理i

我間公司無
你間公司有呀

警察

救人係特別受尊重 職業冇貴賤一定係呃鳩人架啦
但個人都幾唔鍾意呢種方式手段
下下一有事就電視傳媒一齊谷盡佢
轉個手就開始玩籌錢募捐
真係有呢個須要??

咁關消防咩事?
係宜家D傳媒風氣問題
反而屌消防唔應該有光環?

我逼佢救人就唔ethical 姐
自願救死左關咩道德事

做議員預左比人抽水、鬧、身敗名裂

做明星預左唔可以有私隱

做cs / 待應 收得份人工預左比客無理取鬧

呢d典形「食得咸魚抵得渴」既奴性思想仲要毒害幾多人

認同樓豬話入職前要考慮清楚
所以當我諗到要比人玩屎眼就不了

咪又係「份糧包埋」嘅概念
平時講咩民主、言論自由姐，話做消防自己揀，你都可以揀去二三線城市避世架
你咁講，做飲食冇得屌客麻鳩煩啦
你咪撚屌啲金器／名牌sales／地產搵大陸人錢呀，人地食得咸魚抵得渴呀嘛
根本行山嗰兩個平衡風險唔出門就乜事都冇，咁都唔可以話佢問題。
你地仲記唔記得，大帽山落雪成地冰舖面，條港女屌差佬：條命我自己嘅！咪一撚樣，on9，一味走反就岩咩

的的確確「食得咸魚抵得渴」

消防本質就有危險。出入都係生死關口。

你入得學堂，阿sir已經講解得好清楚。

其他行業都一樣，當差會畀人射低、當兵會戰死、做醫生可能有不知名新病、做電力廠會爆炸、挖地鐵會死、修橋補路都會死、起樓起電纜又會死…………

如果要大愛講犧牲……請大家每次都要籌期。

正如巴黎你就rip，唔該黎巴嫩都請rip

醫生救人會豁出去用自己條命去救人地條命？
法官維持法治又會用自己條命去救人地條命？